反紅媒滲透 鄭敬基號召創建全天候「香港台」

因支持「反送中」運動遭香港TVB杯葛的資深藝人鄭敬基，前年返回加拿大後，與當地港人一起為香港爭取自由民主發聲。最近，他成立《香港台》，除了希望為流亡海外的港人建立發聲管道，更希望能號召全球海外港人聯動接力，一起反制紅媒滲透。

《香港台》創辦人兼節目總監 鄭敬基：「當中共不停的滲透進不同的勢力裡面，因為包括地產啊，銀行啊，政府職員啊，這些其實全部都是靠傳媒去平衡它的，或者讓它知道，或者甚至于戳穿它。」

鄭敬基說，移居加國後才發現，中共對許多當地的中文甚至本地媒體滲透多年，對久居海外的華人影響甚深；至於受香港局勢影響被迫離家的年輕世代，更不樂見粵語文化被丟失。

《香港台》創辦人兼節目總監 鄭敬基：「所以那個困難就是，要做一個反滲透的傳媒。所以這次就希望世界有認同我們的人，希望大家搭建這個框架，大家都可以受惠。希望可以呼籲多點人支持我們眾籌吧。」

鄭敬基希望眾籌120萬港幣能順利達標，2月底正式開台，他也號召全球海外港人聯動接力，反制紅媒滲透。身為前無線電視TVB資深藝人，對近期TVB重組，找來曾志偉、王祖藍等人擔任高層，鄭敬基表示。

香港台》創辦人兼節目總監 鄭敬基 ：「其實大家看不到曾志偉，或者看不到祖藍，甚至成龍，他們都是要聽從一些官員，或者一些關係，他們都是聽話的人，就是一定要聽話。（主持人：是啊，他們都要受苦的，這個錢是不容易賺的。）不容易賺的啊，你沒有辦法呼吸自由的空氣，你不是想到什麼都可以說的，那些稿子是不可以改動的，你可以發揮，但是裡面的重點你是不可以改動的。」

近年TVB無綫台被指為推出多個「唱好中共」的維穩節目，在香港吸引力大不如前，愈來愈多港人轉看ViuTV或其他收費媒體，高層改組被認為是捨香港、轉向大灣區市場的決策。